<!-- % Микропроцессорные системы -->
<!-- pandoc -f markdown -t pdf --pdf-engine=wkhtmltopdf --pdf-engine-opt=--page-size --pdf-engine-opt=a4 --pdf-engine-opt=--minimum-font-size --pdf-engine-opt=20 --pdf-engine-opt=--page-offset --pdf-engine-opt=1 --pdf-engine-opt=-q -s -o readme.pdf readme.md -->

# Аппаратные средства
## Главы

1. [Цифровые логические схемы](./цифровые_логические_схемы)
	1. Транзистор
	1. Подтягивающий резистор
	1. Не
	1. И
	1. Мультиплексор
	1. D-триггер
	1. T-триггер
	1. Сдвиговый регистр
	1. Сумматор
	1. Синхроимпульс
1. [Power over Ethernet](./PoE)
	1. Назначение PoE
	1. Классы потребления
	1. Этапы подключения устройств
1. [Модуляция сигналов](./модуляция)
	1. Дискретизация цифрового сигнала
	1. Теорема Котельникова
	1. IQ представление амплитуды и фазы сигнала
	1. Несущая частота сигнала
	1. Архитектуры приёмников радиосигналов: прямая дискретизация, прямое преобразование, супергетеродин
	1. Передаваемый символ
	1. Особенности передачи данных с использованием радиоволн. Спектр сигнала и постоянная составляющая
	1. Виды модуляции: AM, FM, PM. Изображение режима модуляции при помощи созвездий
	1. Адаптивный выбор режима модуляции
	1. Синхронизация частоты приёмника сигналов

## Литература
1. [Цифровые логические схемы](./цифровые_логические_схемы)
	* Jim Ledin – Modern Computer Architecture and Organization (2020)
1. [Power over Ethernet](./PoE)
	* [poepower.net](https://www.poepower.net/)
1. [Модуляция сигналов](./модуляция)
	* [pysdr.org](https://pysdr.org/)
